
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [706. 设计哈希映射](https://leetcode-cn.com/problems/design-hashmap/)

## 題目描述

<p>不使用任何内建的哈希表库设计一个哈希映射（HashMap）。</p>

<p>实现 <code>MyHashMap</code> 类：</p>

<ul>
	<li><code>MyHashMap()</code> 用空映射初始化对象</li>
	<li><code>void put(int key, int value)</code> 向 HashMap 插入一个键值对 <code>(key, value)</code> 。如果 <code>key</code> 已经存在于映射中，则更新其对应的值 <code>value</code> 。</li>
	<li><code>int get(int key)</code> 返回特定的 <code>key</code> 所映射的 <code>value</code> ；如果映射中不包含 <code>key</code> 的映射，返回 <code>-1</code> 。</li>
	<li><code>void remove(key)</code> 如果映射中存在 <code>key</code> 的映射，则移除 <code>key</code> 和它所对应的 <code>value</code> 。</li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>示例：</strong></p>

<pre>
<strong>输入</strong>：
["MyHashMap", "put", "put", "get", "get", "put", "get", "remove", "get"]
[[], [1, 1], [2, 2], [1], [3], [2, 1], [2], [2], [2]]
<strong>输出</strong>：
[null, null, null, 1, -1, null, 1, null, -1]

<strong>解释</strong>：
MyHashMap myHashMap = new MyHashMap();
myHashMap.put(1, 1); // myHashMap 现在为 [[1,1]]
myHashMap.put(2, 2); // myHashMap 现在为 [[1,1], [2,2]]
myHashMap.get(1);    // 返回 1 ，myHashMap 现在为 [[1,1], [2,2]]
myHashMap.get(3);    // 返回 -1（未找到），myHashMap 现在为 [[1,1], [2,2]]
myHashMap.put(2, 1); // myHashMap 现在为 [[1,1], [2,1]]（更新已有的值）
myHashMap.get(2);    // 返回 1 ，myHashMap 现在为 [[1,1], [2,1]]
myHashMap.remove(2); // 删除键为 2 的数据，myHashMap 现在为 [[1,1]]
myHashMap.get(2);    // 返回 -1（未找到），myHashMap 现在为 [[1,1]]
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>0 <= key, value <= 10<sup>6</sup></code></li>
	<li>最多调用 <code>10<sup>4</sup></code> 次 <code>put</code>、<code>get</code> 和 <code>remove</code> 方法</li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong>你能否不使用内置的 HashMap 库解决此问题？</p>


## 相關題目

- [设计](https://leetcode-cn.com/tag/design)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)
- [哈希函数](https://leetcode-cn.com/tag/hash-function)

## 相似題目

- [设计哈希集合](../design-hashset/README.md)
